---
title: Armure de mage
titleEN: Mage armor
source: "Playtest Pathfinder"
layout: block

#PARTIE PROPRE AUX SORTS

traditions:
  - arcanique
  - occulte

#PARTIE PROPRE AUX BLOCS TECHNIQUES

#Action: (rien), 1/2/3 (1/2/3 action[s]), R (réaction), L (action libre)
action: 
type: sort
level: 1
#Rareté : C (commun), PC (peu commun), R (rare), U (unique)
rarity: C

traits:
  - abjuration
casting:
  - action: 1
    description: Incantation somatique
  - action: 1
    description: Incantation verbale
cost: 
range:
area:
targets: 
duration: 1 jour


summary: "Vous créez une armure protectrice magique autour de vous."
---

Vous vous enveloppez d'énergie magique chatoyante et gagnez un bonus d'objet de +1 à la CA. Quand vous portez une *armure de mage*, vous utilisez votre degré de formation au combat sans armure pour calculer votre CA.

**Élevé (2)** Le bonus passe à +2 et vous gagnez un bonus d'objet de +1 aux jets de sauvegarde.

**Élevé (4)** Le bonus passe à +3 et vous gagnez un bonus d'objet de +2 aux jets de sauvegarde.

**Élevé (6)** Le bonus passe à +4 et vous gagnez un bonus d'objet de +3 aux jets de sauvegarde.

**Élevé (8)** Le bonus passe à +5 et vous gagnez un bonus d'objet de +4 aux jets de sauvegarde.

**Élevé (10)** Le bonus passe à +6 et vous gagnez un bonus d'objet de +5 aux jets de sauvegarde.